特斯拉命脈在中國手上？美國欲推法案保護電動車產業

〔財經頻道／綜合報導〕電動車已成為交通工具新趨勢，特斯拉（Tesla）、大眾汽車（Volkswagen）等知名車廠都在積極擴張，然而他們的命脈－鋰、石墨等物質供應卻掌握在中國手中。美國共和黨參議員、參議院能源和自然資源委員會主席墨考絲基（Lisa Murkowski）便於週四公佈《礦產安全法案》，希望該法案能削弱中國原料供應的主導地位。

《礦產安全法案》（Minerals Security Act）將簡化監管法規，加強開發美國本土的鋰、石墨礦源和加工設施。研究機構基準礦業情報（Benchmark Minerals Intelligence）資料顯示，全球近3分之2的鋰電池由中國生產，美國則為5%；且中國控制全球大部份的鋰加工設施。

基準礦業情報也在週四舉辦會議，美國國務院、能源部、特斯拉、其他礦業開發公司皆有與會。特斯拉1名採購人員在會中表示，確實擔心鎳、銅和其他電動車電池原料的供應；美國保障未來能源組織（Securing America's Future Energy，SAFE）總裁Robbie Diamond也指出，美國不該依賴中國來支撐電動車和電池產業。

墨考絲基向《路透》表示，1個國家依賴其他國家來獲得礦物原料是十分脆弱的，但美國似乎還不了解這是個弱點。「我現在面臨的最大挑戰是教育其他國會議員，為什麼這是美國的當務之急。」她補充，中國電動車供應鏈的地位甚至在貿易戰中佔有一些談判優勢。

《路透》指出，美國也不是唯一一個意識到中國威脅的國家，法國和德國同樣在本週要求歐盟執委會撥款17億歐元（約新台幣587億元）成立歐洲電池聯盟，以對抗中國的擴張。